英軍艦隻駛近西沙群島惹中方不滿，英國到港我帶路

英國皇家海軍兩棲攻擊艦海神之子號上周駛近南海西沙群島，中方批評是挑釁行為，已經提出嚴正交涉。

路透社引述消息報道，海神之子號上周五前往越南途中駛近西沙群島，未有進入十二浬海里範圍，中方派出一艘護衛艦和兩架直升機，警告英方船艦離開，期間雙方保持克制。

英國海軍強調，海神之子號是根據國際法行使自由航行權利。

在北京，外交部批評英方違反中國法律和國際法、侵犯中國主權，並提出嚴正交涉。

如果 歐洲堅持咁行真係好易刷槍走火

痴撚線.... 英國到港仲洗你帶路？ 你方英女皇未撚來過呀？

你試下望出去睇下睇唔睇到大嶼山

對唔住大佬

97後請上天涯

走條毛咩 你方英國敢開中國拖咩 要開97時開左啦你老味

海中心一堆沙都係中國地頭?
雖然話中國喺度屙過屎留過標記

加入解放軍
開火時間向天掃射，暴露我軍位置。
係軍中向戰友遊說，成個隊加入大英祖國
幫大英殺咁d 士官階級都仲得

大陸收9你咩？ 香港做得解放軍架？

不過有BNO確實可以加入英軍打飛機既

無指明英國喎 我意思其他歐洲國家輪流去自由航行

有乜咁high? 英國係全世界最奶共既國家,每次支那一出聲一定係第一個跪低